\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

\usepackage{natbib}

\usepackage{titlesec}

\usepackage[top=0.2in,bottom=0.4in,left=2cm,right=2cm,a4paper]{geometry}

\usepackage[font=footnotesize]{caption}
% \usepackage[linktoc=all, colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Modélisation numérique d'écoulements dans la plate-forme Coriolis avec
OpenFOAM}

\author{Pierre Augier \& Cyrille Bonamy\\Référent ENSE3 : Julien Chauchat}

\date{28 novembre 2017}

\newcommand{\figwidth}{0.38\linewidth}


\begin{document}

\maketitle

\pagenumbering{gobble}

\paragraph{Contexte et description succincte du projet :}

La plate-forme Coriolis est un instrument scientifique unique au monde se
trouvant au LEGI (Laboratoire des écoulements géophysiques et industriels) à
Grenoble. Une cuve de 13~m de diamètre peut être mise en rotation pour y
effectuer des expériences sur la dynamique des écoulements géophysiques.
%
La stratification en densité qui est un élément clés de ces écoulements est
obtenue en remplissant la cuve d'eau salée.
%
La plate-forme Coriolis est accessible pour les chercheurs par le biais
d'appels d'offres européens. Des équipes de recherche internationales proposent
des dispositifs expérimentaux qui après sélection et optimisation doivent être
mis en place par l'équipe du LEGI.
%
Cette équipe doit donc participer à la conception et au montage dans des délais
courts de configurations nouvelles environ tous les deux mois.
%
La grande taille de la plate-forme interdit l'approche par essais et erreurs
pour la conception des expériences.
%
Nous souhaitons donc pouvoir réaliser des simulations numériques des
configurations envisagés dans la plate-forme à l'aide d'une "cuve numérique".

 
\paragraph{Type et description du livrable souhaité :}

% {\sl (Exemple de type de livrables : une étude, un prototype, un logiciel,
% ...)}

Nous souhaitons développer un programme CFD documenté et testé permettant de
simuler des écoulements variés pour des études préliminaires à la réalisation
d'expériences dans la plate-forme Coriolis.
%
La prise en compte de la rotation de la plate-forme et d'une stratification en
densité est indispensable.
%
Nous aurons besoin d'un contrôle total du code de calcul (équations résolues et
méthodes numériques) ce qui impose l'utilisation d'un code libre.
%
Nous proposons de travailler avec le code de calcul communautaire OpenFOAM qui
semble adapté à nos besoins en termes d'ouverture des sources, d'efficacité et
de facilité d'adaptation aux différents cas que nous aurons à étudier.


\paragraph{Objectif scientifiques et techniques : }

% {\sl (Décrire ce que les étudiants vont apprendre dans les domaines
% scientifique et technique)}

Les étudiants travailleront avec l'équipe du LEGI composée de chercheurs et d'ingénieurs, experts en calcul HPC et en CFD.
%
Ils se familiariseront avec l'environnement linux, les méthodes de simulations
numériques d'écoulements et plus généralement avec les méthodes de programmation
open-source (développement collaboratif, tests, documentation). Le
post-traitement des données sera réalisé avec Paraview et Python.

\begin{figure}[!ht]
\centerline{
\includegraphics[width=\figwidth]{milestone_carriage_top}\hspace{20mm}
\includegraphics[width=\figwidth]{cuve_coriolis_num}}
\caption{Gauche, photo d'une expérience dans la plateforme. Droite,
résultat de simulation numérique avec OpenFOAM (vue de la demi-cuve).}
\label{fig_fit_EK}
\end{figure}


% \cite{Thorpe1973}

% \bibliographystyle{jfm}
% \bibliography{./biblio}
\end{document}

